《獵人》頻休刊原因曝光... 粉絲聽了超心疼

〔即時新聞／綜合報導〕日本熱門漫畫《獵人》的作者冨樫義博常以各種理由暫停連載，還有粉絲笑稱死前若沒看到完結篇，只能拜託後代「家祭無忘告乃翁」。近日冨樫義博則分享自己的創作歷程，大談頻頻暫停休刊的原因，廣大粉絲得知後相當心疼。

日本漫畫雜誌《週刊少年JUMP》為慶祝創刊50年，特邀39位知名漫畫家在官網「站台」，與漫畫迷分享創作心得，包含《航海王》作者尾田榮一郎、《火影忍者》作者岸本齊史，皆在官網上祝賀《週刊少年JUMP》創刊滿50年；冨樫義博透過這個機會，向粉絲解釋《獵人》頻頻暫停連載的原因。

冨樫感嘆表示，連載至今，自己的心路有大幅轉折，自從發現「薪水有70%都要拿去繳稅」，讓他不時失去創作動力，「等於1天若工作20小時，有14小時都沒薪水拿」，無奈指出，在創作時「身體、生活、思想都是分解崩離的狀態」，對這次《週刊少年JUMP》大賣653萬本，沒有特別感想。

粉絲得知後，感概表示「70%...好血汗」、「只拿1/3就能寫出這麼精彩的，拿2/3我根本無法想像」、「太可憐了QQ」。

在創作時「身體、生活、思想都是分解崩離的狀態」

叫香港人情何以堪呀?

70%會唔會太op

點解收咁多稅

求解

買樓又買車之類掛

你都賺撚咗咁多。仲為錢而畫？冇心畫咁你退休吧啦

出名漫畫家既地位係日本唔差
甚至叫做富豪（佢同op作者果類神台級就更加）
淨係賣週邊版權都搵大把
佢真正原因一定係懶加想打機
試問一個人無錢洗
又點會呻無錢洗而唔做野
仲唔快快手手做奴
好似香港人咁 驚無工開好過

點你有無分比錢佢賺先?

唔係無錢而唔做啊，係付出同實際收入唔成正比
做奴思想得港人先有
支持富奸

藉口

海賊王/火影果d咪又係咁
點解佢地又繼續照畫？

其實家陣已經到左鍾意畫就畫嘅境界

你唔畫,集英社咪都係冇錢分

老老實實,仲串過尾田
得閒先閒,出一本單行本都夠食成年

人人都要交咁多稅架啦 一入行就寫到明既呢d野
都係搵夠上到岸先咁串姐佢
無唔支持佢依家做野心態
搵夠 夠洗就應該嘆下
只係覺得呢個唔會係佢主因
就算無稅 佢一樣會繼續打麻雀打機
依家講到政府逼害佢咁
（可能無稅 連hunter都出唔到世咁解 ）

尾田又唔同嘅

佢自己都預左套One Piece就係畫一世,拖都唔會唔畫埋佢

富奸一早過左搏殺期,拎住幽遊同HH,得閒搞下Crossover都夠佢食過世
心態差好遠

天才同努力家嘅分別

上面果d 人以已度人

富奸呢d天才 思考方式同平常人唔同

先有呢d神作

付出左咗努力 原來大部分都唔係入自己袋
唔想幫人賺錢 唯有唔畫 夠洗就算
冇錢就焗畫

交得稅多所以停刊？
係唔係想話等自己搵少D
可以降幾格稅階

爆漫入面有個角色係成日都唔想畫畫
俾個編輯係咁威脅佢畫
個原型係咪佢黎

係呀
佢老婆都係漫畫家 咪畫美少女戰士果個

平丸先生 ，畫咩海獺，最後同蒼樹紅一齊，但有啲人話係鳥山明，有人話係富奸，應該係兩個撈埋一齊

一定有富奸成分 結婚嗰度有跟返當年富奸漫畫附頁

所以咪畫到又垃圾 個人又病

因為佢地係港豬

一日做20個鐘，一年搵到10蚊，得3蚊落到袋

一季做20個鐘，一年搵到2蚊，但有1蚊落到袋

然後佢老婆有條件俾到10蚊零用錢佢，佢一路搵埋搵埋都有幾千蚊儲埋

咁唔駛簡啦，係港豬先唔明一日8粒鐘以上工作係幾咁痛苦幾唔人道既姐

真係覺得咁唔公平就應該為業界做返啲嘢,好似赤松健咁,而不是本啤

廢老

畫到赤松健咁不如唔好畫 魔法老師完左佢好過開套垃圾出黎

嚴煩咪唔好畫囉, 見到呢條垃圾火都滾

好彩睇到見返老豆就無睇落去
等佢畫埋暗黑大陸先睇

公道講句
係冇心畫既佢依家已經可以同你講唔畫即刻摺埋佢

出咗機戰啫，唔洗咁大篇嘅

唔係咁懶

真係有機追到手塚 鳥山

到時爸打應該差唔多抱孫

唔係個個人做每一個行業都要有使命感既，況且佢敢講個現狀出黎已經比d奴隸好得多，奴性只會助長惡性循環，試問當今有幾多個漫畫家敢好似佢咁講真話？

今日如果佢摺埋套野我都係當睇少套姐，如果佢唔情願，我地又要佢一日畫20個鐘，話鳩佢冇熱情道德批鬥佢，我地先至係大仆街

可能根本就冇興趣做殿堂級

殿堂級左啦

殿堂級停刊

賴乜吖賴，打機就打機啦，睇下荒木畫JoJo畫咗咁多年又搞畫展又Gucci，你有幾尊重自己嘅作品

未死就夠

一日畫一格都快過佢

仲要勁多字，畫都懶

太多字，唔似漫畫了

平丸又係天才類 應該係影射富奸

點解會收咁多稅
日本稅率有咁高架咩

仆街富奸
停刊都要老作咁多藉口

做佢助手真係慘 做兩三個月又要搵新job

聽完好心痛啊

佢有錢咪又係住打機

收佢咁重稅證明佢好疊米
依啲係對富豪作出平衡鋏制
好似香港咁，堅尼系數咪只加無減

每個人嘅做事原則都唔同，佢地甘願蝕底而已